32名前高官議員聯署促撤回修例 調查612金鐘衝突

32名前高官及前議員聯署，要求政府立即公布撤回修訂《逃犯條例》，成立獨立調查委員會調查6月12日金鐘衝突事件，以及立即收回當日衝突為「暴動」定性。參與聯署的包括前政務司司長陳方安生、前保安司黎慶寧、前經濟司布簡瓊、前立法局主席黃宏發等。

聯署說，暫緩不等於撤回法案，雖然政府表示沒有計劃繼續修例工作，法案到立法會明年7月會期終結會失效，但這段時間會延長了法案造成的不穩定，堅拒撤回亦會加重各界疑心。又認為在此時刻，初心不再重要，因為民心盡失，而撤回法案亦有先例可援。

聯署又提到，6.12衝突中有投訴指警方採用不必要武力，亦有人說當日有示威者向警員掟磚，一切必須公開公正查明，以消除彼此的不信任，因此促請當局盡快成立由具公信力人士帶領的獨立調查委員會，全面調查政府處理修例的一切事情。

根據《公安條例》，觸犯暴動罪的行為，是參與一場根據條例定義為暴動的集會，如果6.12的示威被定性為暴動，所有參與者都涉嫌犯暴動罪。聲明認為不少人上街遊行，相信都與6.12被定性為暴動有關，聲明呼籲特首和警務處處長接受民意，立即收回這個不合理的定性。

Source：香港電台 RTHK

究竟林奠想Connect幾多人

其實個垃圾政府仲想潛水到幾時?? 林鄭同盧偉聰肯出黎面對市民未??

有無人整個有齊咁多人既we connected 關係圖?

[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

愈爆愈大鑊
啲前高官都聞到味了

林鄭失咗蹤駛唔駛報警

暴君與暴徒連成一綫，只會讓社會更團結。

前到幾前?

777連2百萬人都唔驚,32人?

林鄭為實踐其競選口號We Connect真係不遺餘力

多得蔣麗雲提醒

應該到回歸前嗰幾年
好似黎慶寧就係回歸前最後一任保安司兼回歸後第一任保安局局長

嚟喇嚟喇

雖然遲左少少，但係好過冇到!

潛就合理
上面煩緊G20同貿易戰
再搞亂香港又俾trump多粒子彈